%@metapost:303tdag1.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
 Sur la figure ci-dessous, on a $OD=1,2$ ; $OF=2$ ; $OE=2,7$ et $OC=1,62$.
\[\includegraphics{303tdag1-11}\]
\par 
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que les droites $(CD)$ et $(EF)$ sont parallèles.
\item Donner soit l'échelle d'agrandissement ou de réduction.
\end{myenumerate}
